[置頂]速食文化如何影響香港抗爭力度

最近連登充斥住分化言論
本人一直堅持出戰略行動Post
但都不得已放下

因為係一個速食文化既風氣之下
就算我出幾多篇有用既文章
大家唔入黎睇或者睇唔哂都係冇意思

所以我都忍唔住停一停d行動Post
係到同咁多位連登手足諫一諫言

連登 本身係一個比大家嬉笑怒罵既地方
由一個咁樣既forum進化成運動溝通平台
少不已有人會適應唔到
好多人仲未意識到佢
每一個留言發帖都係影響緊成個運動
動搖緊香港未來數百年民主革命

我首先想同大家定義一下何謂有用Post
一個有用既Post最重要係撇離負面感情
特別係一個大家角色多元既運動
勇武和理非兩者共存既時代革命
去到今時今日依然會有人不停發放分化負面言論
而最常見既一個手法就係反諷
以下係一個典型例子

我希望以後大家發表言論都要用一個原則
做法唔理想可接受 可以改善
(提出改善方法)

第二種常見既出帖模式
標題嘩眾取寵
只看標題沒法理解內文重心
咁樣既帖文永遠會拎到好多人既焦點
但好多時依d帖文都冇乜point或者具體內容
我希望大家出帖既時候要諗清楚自己想表達d乜
而唔係是但出一個擺係任內帖文都適用既標題
例子

第三個重點我係想講速食文化
我發現好多時一啲接近零內容既帖文
反而好受連登仔歡迎

反而實際有用既Post(行動/戰略/口號/時間表)
你係會禁入去睇都廢事
係咪覺得自己每次行動都好完美？
完全唔需要再聽人地意見
寧願圍爐自High都唔睇下d經驗之談
咁你地對唔對得住果班咁辛苦打長文既手足？

坦白講我好多篇有心機出既文章
都唔會過1000個讚(其他手足亦是)
我咁講唔係想大家睇多d我既文章
而係想大家留意下連登所有有用既Post

我唔係想大家日日苦行唔自High
但你自high既同時都想你起馬睇一篇長文
連登要學識大個仔 唔剩係睇人仆街最開心

依家我地真係打緊仗

新口號：和勇相連 永不割蓆！

各位巴打絲打幫幫手討論下要唔要新口號

睇完一篇自High文
同我推翻一篇有用既行動Post

This is an order

【行動】緊急！要突破分化！我有三個錦囊俾大家！

以上為節錄內容，覺得有道理請睇全文：

push

推

警世推

推 大家一齊推返正經post做實事

我望呢條友比我BLOCK左我就好奇下佢UP乜所以打開睇睇
果然冇BLOCK錯人

其實喺資訊爆炸既時代，你講嘢唔簡而精係唔會有人睇，而加人既注意力係用秒做單位。

所以，可以試下執下排版格式，唔好怪人唔睇。出睇好多高質post上到熱門，唔只係內容好，個排版readable 其實都係一大原因

成也連登 敗也可以連登

香港警察濫權實錄資料庫

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

但好多野唔係三言兩語可以傳達到
真係盡量精而簡

push!

真心好文

有d野 無得急
而且唔係話雙普選 / 獨立之後 就馬上即刻突然間變好

所以心態真係好重要
要有準備係一世既責任

和勇相連 永不割蓆

顏色，分段，隔行。

就咁睇，呢個post都冇

如果執好啲，就會多啲人睇

大家唔該幫手推下 推唔郁

如果大家開始失焦 俾人帶風向 不妨可以睇下呢條片

以前我都用過顏色 但篇文好花

幫你一推

抗爭無得速食

唔好比啲無營養既post佔領

We are temporarily using live channel直播台as english channel

[國際戰線] 連登開左英文台！English Channel is LIVE now on LIHKG!

長文太多

有時真係無心心機睇哂

pishpish

我明白你嘅意思同感受
亦完全認同
我忍唔住好多分化post
行動重要
過去幾個月
我見到之前既行動post係真策略的
但係我唔否認最近手足緊要行動既果一份熱血
只係有太多分化利想𨃩動手足們
我睇到你個post 係真心認同

支持

第三點同意
次次㩒入去幾千正評post
入面講左兩句阿媽係女人既說話

但我都唔會放棄出長文
我仲有好多諗法都未分享
無奈我一日推一個post已經好辛苦

幫推

true

啱，長文無人睇

標題又要度

大將軍巴打，我都想同你傾下遊擊戰術

我明白架

唔好放棄

Be water

標題一定要諗
我每次見到(再係咁落去依場運動會輸
依類標題我就好燥

幫推，連登太多on9仔成撚日出廢post

我開咗一個post分享巴蜀(四川)學者劉仲敬對香港嘅評論，歡迎大家入去睇下

同意

今次係認真

唔係玩玩下

認真諗係幫所有人所有手足

好多好文作者寫好耐先寫好
結果某班柒頭日撚日開引戰文/post引戰新聞 洗版洗撚哂，搞到依家已經無咩人再睇連登。結果好多重要經驗post睇唔到畀人拉

所以更加要be water

我哋唔冷靜

前線點算

老套都係咁講

推爆佢

辛苦巴打

「核彈都唔割」的本質 是無止境的支援

推爆
連登仔要改進

呢d真虛要人手置頂。有時好多嘢走馬看花，未經沈澱，適當沈澱爆發更大力量

吓，依家認真MODE 搞抗爭唔係玩泥沙，唔度下橋的話點出制

和勇相連

係呢個post 唔想鬧交

推 辛苦了

同意 思想意見交流好緊要

推，避免同溫層打飛機

P牌含淚推

同意
寫野唔好帶太多負面情緒
我地要多啲分析 多啲理性思考

加油 推比更多人睇

係
我無睇好多政治既書
無讀過政治
我希望大家一齊努力一齊進步
做一啲過到人過自己嘅野

推行動

推依個
辛苦晒巴打d長文啦
但依家風氣真係好難改
要每個人都警覺先可以改到

認同

pish

我同意係好難精簡。不過就算係比自己友睇，其實都係文宣嘅一種。marketing永遠都係要接受大眾嘅口味，因為現實中無可能the other way round要大眾改變去中意睇某啲野。所以最多都係嘗試去揾出你個point有啲乜位係eye catching嘅，然後去放大佢，引人睇埋其餘嘅部分。。。

個人認為加埋圖出po係容易啲做到精簡，不過要用多好多時間去出po

加油

再講多次 文宣係要主動出擊

加油Hongkonger

認同 不過要香港人睇字難過登天
畢竟好多人都係行街搭車隨手碌下連登 未必會專心睇

所以要加圖
同意

依篇都唔會超過1000讚架啦

始終連登本身係娛樂性質 吸引人嘅都係果類型post

其他post大家睇完笑完就勤力啲推有用post啦

推正經post

識得用連登其實好有用：依度唔係俾你觀察民意嘅地方

好撚認同
標題真係好撚重要
麻煩大家出po前真係諗諗標題
例如果個前線失撚哂控既po真係好嘩眾取寵
入面只係描述其中一單手足做錯既野
但個標題就講到前線不受控制咁

推呢個 置頂

Push and agger

巴打
睇番你之前d post ..
你真係好有心機寫 .. 我以後會多啲留意

Push

自high ok
但行動po一直都要推！

其實有需要娛樂下 不過可以用不推文玩下就ok 重要post優先

Tui

真

推爆

手動置頂

巴打你真係好比心機

同意，想幫推

幫你推 做實事

感覺到你用心良苦

重要幫推

好認同。
Twitter輿論戰點打，點樣食住morey個助攻乘勝追擊？文宣方向？次次前線走唔甩被捕可以點改善，對家陣地分析？禁網解決方案？
希望多d人討論順便想問下文宣組點入

心聲

冇錯，而家好多時打完篇文都冇咩人睇
好多人覺得打文不如出去幫手啦﹐仲講

但係大家打文就係想大家思想進步，研究下一步點好，討論等等
一場戰爭唔係淨係打打打，唔係既話就唔洗軍師，諸葛亮，邱吉爾呢啲人

Pish

明白

行動post都叫做有，同埋前線自己我諗都有TG討論，但宜家文宣post少得可憐，明明要一路行動一路拆自家彈，爆對家核彈，做好外交工作，但完全唔夠人。今日NBA文宣post跌到熱門post下面，啲議員retweet得幾千個，文宣嚴重不足呀

721 831

agger

好文！好方法！

正評加一

網絡論壇一直也是民主論證空間 。詳情看

由虛擬走到真實的網絡文化— 從高登論壇看本土主流媒體、流行文化與網絡社群的互動與衝突

速食文化也是網絡的特徵之一，不可避免但多謝提醒。

721 831 101

打緊仗邊有時間睇長文🤦

而且我地要改變心態，革命冇可能幾個月搞掂，一定係曠日持久

獨立思考
獨立思考
獨立思考

唔好推無用既post 推返行post啦

推
希望大家都多啲推實用post

睇完你講 我又好奇入去起佢底
同Block

有心嘅會睇哂你打嘅 不過你講得啱
唔係個個鍾意睇字 因為多字代表要思考
所以你上面咁打 好清晰 又易明

依家都唔會睇埋啲分化Post 哂鳩氣

有用post推

同意你嘅分析，老實講，習慣咗睇連登之後一個post睇多過三頁都要拍手

認同 作為勇武都要食腦 戰略好重要 如果連自己做咩都唔知就真係等博拉

推
見到生日快樂既post
但係有用既post就推唔上
更加比打手有組織地拉番落去

宣傳下自己個post先
運動面臨目前為止最大危機

岩岩就有兩隻mon po狗拉番落去

又唔係24小時出黎 點會無時間

認同
成日認真post冇人理

推。本人最憎第一類嘅post, 完全唔尊重返不割蓆不篤灰嘅原則啦

接近零內容既帖文
反而好受連登仔歡迎

true
行動post永遠沉底
我諗因為好多人根本都冇出去既意欲
無聊果陣咪開連登碌下睇下屌下黑警笑下佢地

借個位黎用吓

全港最黃嘅光時網物平台於10月7日上線啦!

agger pish

tui ar

我出過一次PO就唔想再出

而家過左兩個鐘,我諗你個po真係中左你想講既野

up

呢個真，我都draft一篇有關現場抗爭教學嘅文章，但係呢到po會好快沉

文宣新方法！ 以連豬做四格漫畫！！

唔係第一日既事 已經慣左

推上熱門

實有人睇到既
只要有心打好場仗既人睇到
就會spread到開去

我一直相信最有心個10%人會lead住其他人
咁你影響到佢地都好夠,其他就交比佢地啦

我出咗篇改善行動po
只係叫人down個app做哨兵都推到斷氣
先係熱門一陣..

辛苦你
唔理有冇人睇
大家之後都要keep住出長文

行動Post

幫推
垃圾馬蹄露都咁多個post

撐你

唔該真係認真睇下樓主寫乜，然後反思，改善

連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
另一邊就叫唔好做嘢，乜乜77
然後推大量呢類post上熱門吸引眼球
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

依家進入白熱化階段：
對家策略：盡捉前線、人民互鬥、暴力畫面反擊國際戰線、推遲區議會/改區議會規則、民意逆轉......

唔想再見到前線比人拉啦，減少不被捕，同時諗下缺少前線應該點樣抗爭？

Signature簽名檔：守護香港，深層改革

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案、和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.08

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.緊急法：獨裁特首
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

真，連登已經慢慢變返child登，唔知係咪太多五毛

現代人睇咩都要快，要聲色俱全，真係冇計，唔係一時三刻改變到

其實係 好多25係度
要有思考

推推推
逼自己去睇！！！

Aggre

寧願發放正能量支持同路人，拒絕做失敗撚